{
    "question": "Tuliskan 3 sumber energi alternatif dan masing-masing pengertiannya!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban: 1. Energi Biomassa \u00a0</strong></p><p><strong>2. Energi Matahari. \u00a0</strong></p><p><strong>3. Energi Air.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Pengertiannya </strong></p><p>1. <strong>Biomassa adalah sumber energi yang berasal dari makhluk hidup, contohnya seperti sisa atau pembuangan kotoran manusia dan hewan. ... </strong></p><p>2. Energi matahari merupakan energi alternatif yang dihasilkan dari pancaran panas dan juga cahaya matahari. Energi ini dimanfaatkan untuk berbagai macam teknologi. Panas yang didapatkan dari sinar matahari sangat penting bagi penggunaan energi terbarukan.</p><p>3. Energi air adalah energi yang telah dimanfaatkan secara luas di Indonesia yang dalam skala besar telah digunakan sebagai pembangkit listrik. Beberapa perusahaan di bidang pertanian bahkan juga memiliki pembangkit listrik sendiri yang bersumber dari energi air.</p><p></p><p>Semoga membantu ^_^</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suku-badui-berasal-dari-a-jawa-barat-b-jawa-tengah-c-jawa-t-255",
            "question": "Suku Badui Berasal Dari...    A) Jawa Barat\r\nB) Jawa Tengah\r\nC) Jawa Timur\r\nD) Sulawesi\r\n\r\nThanks.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Jawa barat</p><p></p><p>Suku Baduy salah satu suku di Indonesia yang tinggal di Desa Kanekes, Kecamatan Lebak, Kabupaten Lebak, Propinsi Banten, Jawa barat</p><p></p><p>semoga membantu... (^\u203f^)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-menghasilkan-barang-atau-jasa-disebut-949",
            "question": "Orang yang menghasilkan barang atau jasa disebut \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang yang menghasilkan barang atau jasa disebut produsen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Seseorang</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>menghasilkan</strong><strong> </strong><strong>suatu</strong><strong> </strong><strong>barang</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>jasa</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>disebut</strong><strong> </strong><strong>PRODUSEN</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>semangat</strong><strong> </strong><strong>belajar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-terletak-di-kaki-gunung-yang-berudara-sejuk-kelembaban-ud-823",
            "question": "daerah terletak di kaki gunung yang berudara sejuk, kelembaban udara cukup tinggi, usaha pertanian yang sesuai adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perkebunan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di pengunungan biasanya beriklim dingin</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-positif-dari-perkembangan-na-transportasi-di-indonesia-ada-917",
            "question": "Dampak positif dari perkembangan\r\nna transportasi di Indonesia\r\nadalah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengurangi populasi udara di ibu kota akan mengurang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akses lebih cepat,fasiltas transportasi menjadi lebih baik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-karya-seni-tiga-dimensi-memiliki-991",
            "question": "32. Karya seni tiga dimensi memiliki ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dilansir dari Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemdikbud), benda karya tiga dimensi memiliki dua ciri utama, yakni: Mempunyai ukuran panjang, lebar dan tinggi.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>patung/ arca, pot bunga, kap lampu, dan piring hias</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-termasuk-keragaman-agama-di-indonesia-adalah-468",
            "question": "Yang bukan termasuk keragaman agama di Indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengejek Agama lain</p><p>tidak menghormati agam</p><p>tidak menghargai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-perhatikan-tabel-kegiatan-ekonomi-berikut-kegiatan-ekonomi-1-752",
            "question": "28. Perhatikan tabel kegiatan ekonomi berikut    Kegiatan Ekonomi\r\n1. Pak Bima membuat kerajinan ekspor mebel dari kayu Jat\r\n2. Abang tukang sayur menjuokan dagangannya keliling kampung\r\n3. Herjuno memakan roti yang baru dibelinya dari warung\r\n4. ibu Kunthi menyelesaikan jahitan pakaian yang akan diambil pelanggan\r\n5 Pak tani menjual hasil panen padi dan jagung ke pasar\r\n6. Abimanyu sedang memakai baju seragam sekolah yang baru.\r\nBerdasarkan tabel tersebut kelompokkan kegiatan ekonomi bidang produksi, distribusi,\r\ndan konsumsi\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Berdasarkan tabel tersebut kelompokkan kegiatan ekonomi bidang produksi, distribusi,dan </em></strong><strong><em>konsumsi</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><em>Produksi</em><em>=</em><em>No</em><em> </em><em>1</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>4</em></p><p><em>Distribusi</em><em>=</em><em>No</em><em> </em><em>2</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>5</em></p><p><em>Konsumsi</em><em>=</em><em>No</em><em> </em><em>3</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>6</em></p><p></p><p><em>Semoga</em><em> </em><em>membantu</em><em> </em><em>:</em><em>)</em><em> </em></p><p><em>#JadiJuara</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sd-20202021-7-43-perhatikan-gambar-alat-musik-berikut-alat-711",
            "question": "_SD_2020/2021    -7.\r\n43. Perhatikan gambar alat musik berikut!\r\nAlat musik tersebut berasal dari daerah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>snzhsbhajqiqiqi1i1i8ii2iiii1ii1u</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keragaman-bagi-bangsa-indonesia-ada-dalam-semboyan-negara-kita-ya-995",
            "question": "Keragaman bagi bangsa Indonesia ada dalam semboyan negara kita yaitu?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: Bhinneka tunggal Ika</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-tambang-berbentuk-bijih-yang-biasanya-menghantarkan-panas-d-246",
            "question": "Hasil tambang berbentuk bijih yang biasanya menghantarkan panas dan arus listrik adalah tambang...    a.sumber non-energi\r\nb.mineral non logam\r\nc.sumber energi\r\nd.mineral logam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Mineral logam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu :-)</p><p>Maaf Jika Ada Kesalahan</p><p>Dan Jangan Lupa Jadikan Jawaban Terbaik Ya :-)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d mineral logam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}